曾派多名卧底滲透社運圈 跟示威者成為情侶 英警方終就欺暪道歉賠償

我們想讓你知道的是
英國警方長久以來利用卧底滲透社運組織，當中有部份人跟社運人士發展成情侶關係，甚至生兒育女，以便進行監視。此手法在2011年被揭發後，有8名受害人控告警方，早前倫敦警察廳跟其中7人達成和解協議，發表道歉聲明並作出賠償。

在這幾十年間，倫敦警察廳曾派出卧底滲透其組織，期間這些卧底分別跟多名女子發展情侶關係，為期長達9年。倫敦警察廳上星期五跟其中7名女子達成和解協議，發聲明表示向7人「毫無保留的致歉」，承認此舉違反其人權及私隱，以及作出賠償。

倫敦警察廳助理處長Martin Hewitt按和解協議發表聲明，感謝這些女子勇敢的把事情揭露出來，並指出一些警察在以卧底身份滲透抗議團體期間，跟女性發生長久、親密的性關係，而這些錯誤的關係是在濫用、欺騙及操控他人，由始至終均不應該出現。

一人不接受和解 訴訟繼續
這些女子在回應這篇聲明時，表示警方的道歉是她們花4年時間訴訟、讓大眾關注這些「受國家資助的暪騙關係」以及防止未來同類事件再發生的結果。她們通力合作，處理這宗「痛苦及非常個人的」案件，只為揭露卧底警察和其上司「嚴重及有系統地」濫用權力。

她們明言，沒有任何道歉及賠償能夠抵銷她們所承受的一切，但她們樂見警方被迫承認這些關係的本質，以及不應再次出現同類事件。

回應中亦指出，雖然英國似乎是個民主國家，但國家機器為阻止社會運動帶來變革而暪騙的程度，更像是前東德的國家安全部（Stasi）。那些欺騙感情的關係長達9年，有人甚至誕下孩子，而且在過去幾十年一直不為公眾所知。

根據和解協議，倫敦警察廳需要為7名女子提供賠償，金額未有透露但據稱不小。7名原告表示，這令她們無法繼續把案件在法庭上公開，然而還有一人不接受和解，訴訟仍會繼續。她們強調會支持這位女子，繼續爭取披露事件，以及由法庭檢視這些卧底行動的法律框架。

消失的戀人 原來從不真實
去年10月，倫敦警察廳跟另一名女子——基於她希望保持匿名，僅稱為Jacqui——達成和解協議，因為其卧底探員Bob Lambert（上圖）跟Jacqui發展關係，而賠償42萬5千鎊。

Bob Lambert在1984年時，以Bob Robinson之名偽裝成左翼激進份子。實際上，他隸屬警察的秘密部隊，參與一項滲透環保及動物權益組織的任務，包括倫敦的綠色和平。Jacqui當時22歲，認為「Robinson非常迷人及有魅力」而迅速愛上他，並在一年後誕下兒子。然而在他們的兒子2歲時，Lambert訛稱要逃避警方追捕然後失去蹤影。

事實上，Lambert回到蘇格蘭場並升職，負責其所屬的秘密部隊。其後該部隊的幾名卧底探員亦混進一些激進組織，跟當中部份行動者發展長期關係。Lambert自探長的崗位退休後，便於聖安德魯斯大學及倫敦都會大學擔任講師。

2011年10月，一些行動者揭發Lambert的所作所為，但Jacqui要直到2012年6月才於報章上讀到相關報導，認出那是消失24年、孩子的父親Robinson。Jacqui表示，她覺得自己「被國家強姦了」，而且生命像完全失去基礎。

起初Lambert否認指控，後來他對行動者以及「被他以『情人』身份利用的」女性對歉。根據Lambert的自述，他曾經有4段類似的關係，而他亦知道Robinson的身份乃來自一名死去的兒童。

尚有更多卧底
英國高級警務人員協會的發言人曾表示，卧底探員在任何情況下，均不可以跟抗議者發生性關係，指這行為毫不專業。然而其中一位被揭露身份的卧底警員Mark Kennedy則指，性關係是幫助探員混進群體的工具。

除了涉及此案的5名卧底探員外，尚有最少4名探員被揭露身份。直到目前為止，大眾仍未能知道過去幾十年來，相關的滲透行動到底涉及多少探員，以及受害人數。

琴日都諗起呢件事！
根本就唔應該用臥底去搞社會運動
黑社會同示自者o既分別，佢地唔知架咩

[替天行道]地下勇武行動將無可避免，請各位和理非手足做好不割席覺悟

被國家強姦

反間碟？

721 811

[大伏?] 北角 戲本 道具 塞木林

英國有問題但係大陸冇問題呢